寒門再難出貴子？名校生與你的差異

來源：

2018年DSE放榜，其中有兩件事值得留意：1) 香港誕生了首名超級狀元；2) 所有狀元來自傳統名校。

唔係話大家要抱怨社會定點，但近年卻確實有個大趨勢，係本來公開考試理論上的公平競爭 (Level playing field)，實際層面變左係完全由名校生屈機。從前的窮小子黃仁龍讀書出頭做大律師的故事，今日重演的機率下跌到接近零。

甚至可以咁講，今時今日，寒門再難出貴子。咁究竟，名校生憑乜嘢咁屈機？

———————————————

1. 「競爭」的本性滲透在血液裡

名校生同所有其他人最大分別，就係本質上非常Competitive，其中又以DGS / DBS 為表表者，緊隨其後有QC, 喇沙， 華仁，以及St Paul’s Co-ed及 SSG 等等。

打從細路仔時，名校生已經(被)灌輸一定要「做到最好」的人生道理，開始懂事後就會自我灌輸以及同濟間互相灌輸，無論係讀書定運動，音樂定美術，名校生一定要贏人，更要不停地超越自己。

呢種氣氛，造成強勁的正面循環，環境極度鼓勵勤奮以及成功，而每次考Quiz考得好，又帶來更大滿足感考好之後的Tests與Exams。

同時間，大部分普通學校係完全無呢種競爭氣氛，甚至同濟間更鼓勵懶惰。上堂舉手答問題，要冒著被同學排擠的風險。 唔係話名校生一定無校園欺凌，但大家對「膠」的定義有天淵之別。

2. 頂尖師資 + Exposure

其實以前無所謂名校。 所謂名校，其實不過係當年100年前歐洲傳教士同埋修女來到呢個遠東殖民地，見到班華人又窮又落後，出於憐憫你班人以及上帝的大愛，就贈醫辦學，開左一系列「St. XXXX」之類的耶教學校，比機會呢班窮華人的子女讀下書。

時移勢易，正如當年用來安置又窮又亂的華人的西環，如今已經一躍成為豪宅區，而一種傳教士辦學的學校都變成了名校，尤其1997後名校的價值更加如樓價節節上揚。

如今的名校，擁有上乘頂尖師資，唔少係Alumni，教書有心有力，唔會渣流灘。

其次，名校安排學生的Exposure零舍多，從各式各樣世界級比賽，例如咩STEM，到咩大律師公會的辯論比賽，到本地的學界運動比賽，全部都參加最頂尖的比賽面對其他同樣頂尖的名校生。憑呢D比賽，每每能激發學生200%潛能，不停挑戰自己。

例如，大家都踢足球，名校無論係買人返來定自家培養，總係可以入四強：系統化訓練，Gym Training，有港隊經驗的教練，體能同心理的特訓等，普通學校的足球隊面對名校足球隊，就好似一隊民兵對一隊海豹突擊隊咁懸殊。

3. 資源巨額逆差

今時今日，名校生大部分起碼係來自中產家庭。大家都十幾歲人，普通學校的草根學生，撇除上述的鬥心問題，可能飽受家庭問題煩惱：父母日日嘈交，賭錢欠債，父母與親戚的糾紛，家庭暴力等等。窮人的一生，99%時間浪費在無謂的紛爭中，無論係自己製造的問題，定係被捲入的問題。 安樂茶飯都未必有得食，想做功課溫書就要去附近自修室霸位。放假就可能去麥當勞做下Part time，唔係西北風都無得食。

相反，中產子弟住太古城，返學就20分鐘車程，放學已經有Maria住定飯，阿媽就煲定靚湯，老豆返來同你練下英文，又問你今日學校點樣，有乜趣聞，讀書有無問題，甚至分享自己當年讀書經歷。勉勵一番同埋食埋新鮮水果後，返入自己房靜靜地溫書做功課，分分鐘仲一路播住莫札特添。放假就去Oxford Summer School定係去法國遊學交流，見識世界擴闊視野。

4. 對前途的認知 及 Alumni Network

引伸以上的同濟影響，其實仲有校友的影響。

所有名校都有強大的舊生網絡，定期聚會甚至有埋Mentorship。相反，普通學校即使有，都無人會參加。即使參加，其實都無乜用。

畢竟，往往係要做比較頂尖行業或者比較Ambitious的人，先需要呢種Mentorship，唔一定話裙帶關係，但起碼耳濡目染，聽前輩講得多，你都容易行少冤枉路。做普通行業或者Hea Hea下，確實又無乜必要有咩Mentor。

同一班華仁仔，往往起碼有幾個醫生幾個律師，幾個Banker仲有AO，最唔鍾意讀書的，都自己做生意做到有聲有色。

呢個Combination，從幾十年前都而家都一樣，可想而知。

5. Presentability 與社交技巧

名校比較多男校女校，有個幾好的傳統，就係有Prom / Ball 呢樣野，可能係仿效美國高中。

有異於一般Grad Din，名校 Ball 係幾間學校一齊舉辦，比一班同樣係名校的後生仔女互相結識下，個個盛裝出席，甚至據說有Masquerade 添。呢種活動，最有用的地方，就係訓練學生變得外向，對溝通技巧有莫大幫助。

名校生的自信，起碼對中英文會話考試已經好大幫助啦，而且對將來工作影響其實更加深遠。

6. 複合式 Compound左 12年的優勢

愛恩斯坦曾經講過，「複合利率」簡直係世界奇跡，而巴菲特都係靠每年 20%增長的投資，幾十年過去成為世界首富。

如果名校生比你的優勢，每年都優勝50%，小學到中學12年過去，1.5 ^ 12 = 129.74，已經係你129倍啦。

人同人之間的差異，其實就係咁樣拉開的。

有啲岩有啲唔岩

喔

其實男校真係無咁多competition 囉
但篇野岩既係家庭環境好真係好幫助學習

大學讀名校(例如常春藤、牛劍LSE之類)比起中學讀名校影響大好多
根本你搵工除非搵教書，如果唔係肯定係睇你張大學cert多過CE/AL/DSE張cert

皇仁書院師資出名差
校友網絡亦係無用

你好在讀傳統名校玩下媽車
你知唔撚知你呢種年紀
好多窮人無機玩會點？
出街網吧識壞人
黃賭毒早就學哂

好撚多家庭環境差，家人唔識關心同教仔囡既，D細路早就周街遊蕩，無心讀書。

你呢班人成功都係投胎好炸.

社會資源分配不均太大，開始同大陸一樣。

你都差
咁其他都係垃圾啦咁講

淨係份校內考試paper都已經令到名校同普通學校分高低

點解你覺得傳統名校會無呢D 人

呢度班名校富2代撚屌，就係呢種態度先令到社會看淡左貧富差距問題。
點解窮係因為你唔夠勤力。

比例，中國人都有好人
罪犯都有坐冤獄既

如果普通人個仔都可以好易向上流
咁我點解要咁努力搵錢養家培養個仔？

識就識
唔識就去補習
補習都唔掂就wfc
手下一樣一批學生拿A
點會有好老師？

無咩用

3 very true

環境同名氣都好撚重要啦
食餐廳，好撚多都食環境同打卡先咁貴姐。
道理一樣

非名校生的家長見到個仔女成績差唔著緊
比佢去做parttime, 識男女朋友, 總之畢業後搵到工養家就ok

冇錯 心態決定好多野，窮撚一開始已經輸9條街

完全唔覺有幫助
同學好自私
唔會同你分享讀書心得
唔知點解我上堂完全聽唔明
但佢哋可以做好晒功課

有幾多呀 咁不如話band3學校都會有人入神科，唔知幾耐先一個姐
講極端例子無咩用

中產子弟住太古城，返學就20分鐘車程，放學已經有Maria住定飯，阿媽就煲定靚湯，老豆返來同你練下英文

I thought that was standard

師資唔認同，起碼由親友口中聽過好多次極端CASE

學校D學生9成都係自動波

難怪以前留學喇沙同男拔出黎d人特別串
完全埋唔到堆，原來都係有錢仔

我覺得第一點係最重要，你睇下連登時事台就知，最痴線個班都係黎自某名校
狙擊我個班都係個間名校
慘

職場上10有9個二世祖好垃圾
連家務都唔會做下 何來有獨立處事能力

我讀QC
阿媽唔識英文
老豆自殺死
租鵝頸橋附近的屋住
晚晚被個南亞仔用廣東話屌我老母
仲挑釁我話學生殺人唔使坐監
逢星期六日屋企人就開枱打麻雀

考30分嘅名校仔同30分嘅村校仔有無咩差異

以前好多非名校小學畢業生入名校
好似許冠文、蘇敬恆
不過而家越來越少呢類人

北區啲學校成袋鐵通準備打架添

舊香港人：10A狀元 十優狀元
新香港人：超級狀元 特級狀元

入到u 會知

寒門出貴子，連登出孝子

點解我d公屋同學一樣有補習有機打
但係連登上面既講到飯都冇得開咁

Lm

五毛係咁架啦

10A係CE年代先有既野黎架喎，一早就取消左喇

第一點寫果幾間唔止係名校咁簡單, 係私校, 屋企有返咁上下家底

喇記有住公屋架
中產就多但算唔算有錢

特衰正虎：窮人係最易控制，最冇反抗能力嘅一群，精英們有利益自然會幫到手

上面打漏咗，佢地十分樂意見到樓主呢個情況

dse一向比窮人玩 有錢仲玩dse

好多年前畢業
名校嗰d 好早己經知道18歲可以申請公屋知個遊戲點玩，申唔申請一件事。
識有2個讀書時已經上到公屋。我地公屋仔仲柒下柒下唔知個遊戲點玩。大家眼光都唔同

窮人畀dse玩下話

有父幹果d唔駛申請公屋架喎巴打

名校仔唔憂柴憂米 放學返到屋企有自己房 靜靜地溫書

屋村仔同阿哥家姐訓上下架床 得張枱仔 晚晚老豆老母為錢嘈架

仲有中產架麻。明校個個百幾億身家咩 。

鳩嗡：玩財技再拿公屋，細細個就識玩

有間私家房同張私家枱加個私補老師，已經同日日要出去同爭自修室位同排隊補習係兩回事

來回時間打返場機輕鬆下都仲ok

個中學學校名
用黎打下飛機係幾過癮既
(真正有用係舊生個Network，
名校舊生既Network係好廣同好專都有)
出到黎做野就覺得名校個名只係虛名黎
做唔做到野係睇本身個人
利申上面其中一間男校

唔係名校師資好 而係廢個堆特別差
仲有成個學習環境都好大分別 如果話名校會push 你去做專業人士（雖然都唔係個個得） 咁band3 就係推你去做跟車（無作大）

我就係連登仔講嘅寒門 住公屋 沒錢 最終未又係好地地
得閒唔好怨咁多 睇咁多連登 去增值下自己啦
從來都唔係環境改變人 而係人改變環境
可以同你講我當年好努力去改變自己
利申 傳統名校

名校入面最霉果D出黎撈得差極有個譜既
當年中學同學依家好多已經乜乜師物物師

有一兩千萬身家既中產已經唔會去排公屋喇
傳統名校最多呢d人

“兄弟情”吖嘛

幾時會有篇top嘅i-school與所謂傳統名校生差異

你以為，福利黎架。多個貨倉都好。就算佢地唔申請，都知道可以咁玩。

認同第四點，見識出路既認知好唔同，就算係d差既中學讀書成績好好既人，都未必知道呢個世界既出路其實係好廣，揀科黎黎去去都係醫生律師

我睇法係 以前 都話剩係靠做卷 唔攪咁多野
窮出身撞岩識做卷就爆冷上頭段 (以前5個Band ,學位值錢)

而家一來D 段數分到好濛湖
二來好似唔只計做卷 又要課外活動又要平時分

窮人爆冷難過登天

來生不做band3生

太古城咋
吹撚到，有幾多個人真係咩中產子弟，又莫扎特又summer school 訓醒未

名校老師先多垃圾呀

同我間中學一鳩樣
本身我想咁打，但諗諗下，好似功課都唔多份

有資源唔係個個識得用

但無就一定無得用

好簡單姐

睇埋家底

窮人的一生，99%時間浪費在無謂的紛爭中
So true

其實入得名校差極都可以入u
識人係差唔多最差果堆
都入到教大
你可以話教大垃圾
但係出到黎起碼都叫一門專業
btw, 係u入面見到一堆scholarship係for XXX college student only有時真係喊三聲

呢個真
我個ex住公屋
發覺佢屋企係浪費好多時間係無謂野上

喇記有人入黑社會/吸毒
亦唔係每人都入u

我女朋友屋企都過千萬身家(主要係爺爺奶奶婆婆俾既)，低層舊制公務員住私樓，佢父母完全唔駛養家，全部一係自已有錢一係就送晒D錢俾仔女再拎綜緩，佢都係一早排公屋以前佢呀妹再排，將來就人住公屋3間私家就出租，再加長糧退休金公績金，過千萬身家等政府養點夠佢玩?

有錢人有有錢人基因, 呢個係事實
窮人只可以靠努力

未至於，但佢地父母係有方法再俾佢地上去就真。

窮人思想就係咁，永遠俾千萬個藉口自己

俾你首富家中出世都只會係垃圾

但係首富家中既垃圾都有錢過你，又點睇呢?

係乜野導致人有窮人思想
係窮阿屌你個閪 比你首富出世就唔會有窮人思想啦
on99

家庭個到真係中哂
連平靜既環境都冇 日日家嘈屋閉
真係增加咗好多難度

利申 入到u

其實窮無問題

主要係父母文化水平低

又唔識教

文化水平低>窮>文化水平低>窮

結論就係惡性循環

所以你窮過人就係垃圾？

其實你例子舉嘅黃仁龍都係讀傳統名校

除左1同4認同之外 我覺得你對名校有啲誤解

首先係因為啲人叻先入到名校 而唔係入咗名校之後突飛猛進
其次就係名校嘅師資同普通學校分別唔大 啲老師見個個同學都補習又會自己溫書唔需要自己去鞭策仲會教得非常hea

但我都認同家庭背景係幾影響學習
其實應該推廣優生學先啱 新聞賣嗰啲虐待兒童或者童黨90%都出自問題家庭 呢啲人大個左又係不斷生仔製造低端人口

巴打，希望你係9up

如果你真係咁諗，根本你無資格擺脫窮人既命運

理察與寶拉已經解釋哂所有野

香港文化笑貧不笑娼,有錢大撚晒,最起碼9成人用生活為錢既時候,佢已經係終點。

記得刷岩首抽 人生無難事

屋邨學校入神科
覺得讀書上可能成績同名校差唔多
但係讀書心態、見識上差好遠
好多自己好努力嘅嘢
原來人哋一早已有準備/識得個竅門
視野上差好遠，睇唔到原來個世界係咁大
真係好難融入佢哋圈子
至少一開始係咁

其實一向係咁，睇返以前比例，基本上都係名校多，唔通勞工子弟中學年年出；你只可話以前個批好多唔係直資，係津貼，成績好可入咁解

讀書果陣一早知道思考既竅門, 已經羸好多年
我去到中五衰左而且家庭有問題
自已獨身一人先真真正正從一舊飯開始畢業

及早移民美國,早日重獲自由

人地點睇你，你控制唔到
但你控制到自己點睇自己

人地係終點都係人地既事
跑一百米咁，佢一開波已經係90米
你係起跑線上，到完結時，你可能只係跑得20米，去唔到終點，但佢都可以係91米

你揸住人地個結果講自己點努力都無用，梗係無用啦，你都唔係人地，最重要係你自己點諗呀

名校環境好啲，叻人多啲
但唔係一定囉

所以D LVT 成日自殺係ON9

連登班老屎忽好撚離地 以前傳統名校係津貼學校 窮人都可以靠派位入 宜家d傳統名校大部分都係直資 無錢既話極難入 而且有錢人可以幼稚園小學培養成績同課外活動 易入好多 唔似攪珠派位靠運氣 所以差距咪愈嚟愈大

同埋皇仁 果堆名官校津校 唔係香港島就九龍豪宅區 窮人撚住得度咩 窮人多數住新界 想靠派位入傳統名官校都唔得 而且窮人家長短視 未必識為仔女孟母三遷 焗住讀新界d鄉下牛屎學校 令到差距更加大

地區名校同傳統名校嘅分別呢

就係講緊99%窮人都去唔到有錢人既結果,改變到心態好聽叫知足常識,事實就問題依舊,窮人用時間換錢,但有錢人用錢換窮人時間,佢錢就keep住賺,窮人時間就keep住少,最尾窮人所謂既心血,打工成功感,隨時可能俾有錢人一個商業決定斷送。

唔只名校既分別,係生活質素既分別。

名校唔谷成績架喎，個個都出去補習，不過就好多遊學團，俾學生擴闊眼界，同埋全級真係無人住公屋

利申:中西區名校

舉哂例子講哂理論，又有班人衝出嚟柒

不過會係連登盲撐果班名校仔，通常都係入面地底泥果班

香港而家最少6成有名校係用錢換返黎，唔計國際學校個D，一般名校幼稚園係講緊你校網區你父母職業收入、有無讀N班等等一大堆野，而去到小學更加唔係叻人先入到名校，首先兄弟姊妹係名校到讀就必入，父母係名校返工又入，父母係名校校友有分加，我朋友就算讀書唔叻都入到名校，去到升中學因為太差升唔到上直屬果個中學都用佢老母係校友身份入另一間名校。

去唔去咪去唔到囉 你自問有冇誠哥咁醒可又外父俾少少本佢 佢就發大到做首富先

你讀書係想改善自己生活又唔係想同有錢人鬥

今時今日想靠一代人嘅努力就由窮人變到去做有錢人係冇咩機會 但想上流去中產唔係真係難到冇可能喎 最簡單直接就讀好啲書入大學揀科專業科

但我相信大部份窮人都係你呢種思維 未努力過已經不斷搵理由連試都唔試

Agger 唔係傳統名校出身真係要花好長時間先融入到佢哋嘅圈子

利申: 屋邨學校，但宜家成日俾人以為我係DB仔

個D所謂名校幼稚園係一年十幾萬學費，窮撚有無十幾萬都成問題，你可以講有D係唔駛錢，但係2歲讀果個N班政府都無資助既，果陣都要硬食，仲要資助既剩計雜費都可以上到幾萬一年，而且好多好多係名幼稚園要錢既。

幼稚園小學會中產多，去到中學窮人應該多過一成，用升中成績校隊升。

除左師資，其他都同意。
名校有ied出既老師，屋村都有hku出既老師。
其實overall唔大分別。

第一點講得幾好
除咗成績 名校生基本上個個除咗讀得仲會有一兩樣運動同音樂叻，
你以為你鋼琴8級幾好？
一級求其都搵到二三十個
一到校際音樂節、朗誦節、D1田徑等等就會有好多同學請假去哂比賽
好記得有一年我校際音樂節一個比賽拎第一另一個拎第二，
翻到學校個老師第一句問我:
你做咩拎咗第二輸咗俾咩人？

我屋企廿年前上左中產，雖然我仲係食緊屋企，我身邊D表哥表姐都上晒中產，但仲係見佢地為錢嘈(樓價升要分個類啦)，就證明窮人根本升到中產仲係煩到仆街，供樓養老母，用錢換時間，換緊個陣仲要驚俾人炒，就係本質上既差異。

我細個冇讀過咩n班 讀左間一年學費幾千蚊有找嘅幼稚園一樣入左傳統名校

你冇發現上新聞話自己月花幾多千俾仔女報課外活動嗰啲好多都入唔到咩

名校小學interview除左in個細路仲係in父母 我會話父母正唔正常有冇學識先係關鍵 所以我都同意家庭背景有影響 但唔係淨係入傳統名校先可以讀書 有啲地區名校都有讀書風氣 嗰啲夠晒公平競爭啦？

名校人去返PT ，可以教樂器珠心算英文，窮撚返PT 做M記。

仲有唔駛誠哥誠哥啦，你對返香港班最有錢班人有幾多個係白手興家，仲有時代唔同差好遠，以前做個ACO警犬臨走可以帶返百幾兩百個走仲有人養世，今日俾你入返相同職位，你D錢仲俾MPF 扣緊。

上流係生活質素嘅提升唔代表會冇晒煩惱

唔明點解一定要同有錢人鬥 難做到有錢人係好正常嘅事嚟㗎喎 咁易發達個世界冇窮人

永遠都要輸比名校架啦田

就係時代變左啦，我朋友又係讀名校，佢細個都無E D野，仲唔駛學幾十樣野，E+係學埋都驚入唔到呀，仲有我朋友中學係升唔到佢間直屬名校，但可以用BAND 2成績入間名校，因為佢老母係校友，夠好玩嗎?

亞洲狗就是慘

篇野講嗰啲可能係有 但係絕對誇張咗囉
大佬係有錢就去讀I school考ib啦 仲同你玩on9 dse咩
咩competitive呢啲嘢就自己想像出嚟嘅啫 大把名校生咪又係開開心心又一日 等人供佢去外國讀書
咁打交呢啲係冇嘅 但係小圈子bullying勾心鬥角呢啲好好多咩
名校師資就不嬲出名垃圾嘅 養埋成班heart又冇料又冇嘅冗員 繞往手等班學生攞好成績返嚟
我就過百年傳統名校出身嘅 你估真係個個專心上堂咩 玩手機呢啲基本啦，喺課室賭啤牌又試過，落lab攞個hot plate嚟煮嘢食又試過，聽聞上堂界手都試過
講咁多唔係想曬啲咩 只係想講名校生大部分都係普通人
例如我讀咗名校咪又係同你一齊上緊連登

咪話咗靠一代人嘅努力就做到富人係好難囉 少數嘅例子就係李嘉誠 唔洗見到舉李嘉誠做例子就起晒鋼 其他富人大部份係累積左幾代財富

aco同警察根本唔算上流 讀書唔成先做 你唔講officer grade同督察?

巴打晒氣啦, 對牛彈琴

最簡單俾你屋企幾有錢都好, 一樣可以為錢嘈

至少佢個心態同佢老豆老母都已經唔同啦, 難為佢上一代咁努力向上

亞洲真係好撚戇鳩,好撚憎亞洲

因為本身個主題就係講緊差異，的確奮發向上係有可能收窄到差異，但唔等同可以填補到，最尾你會發現收窄到差異既窮人可能10個只有一廿個，真係填補到可能100個都未有一個。

講返香港環境，係E+上到中產，當你入個神科，唔好講醫就講POLY 3寶，當你3萬，還返學債,MPF,家用，應該仲有23000到如果你好彩可以租公屋，減埋水電租仲有20000收入。如果要笨樓分分鐘得12000，更加唔好講想供樓搬出去，換個有錢男女朋友仲實際。

一個中產生出黎既子女唔駛俾家用，唔駛交租俾家用水電，當佢不學無術做十Q 12碼，都成
18000人工，將來等所謂中產供完樓佢已經直接有樓，仲要有幾多人入到唔辛苦既專科，個D所謂大學生商科分分鐘會俾人CUT 又會俾人壓價，工程又驚俾人拖數。

唔算上流，但已經屌返E+ALO/ ALO2 轉頭，拎張白卡扮跳樓55歲等退休，講緊係公職員既退保福利，以前幫你供埋仔女，E+主任級都可以請合約呀，仲要我女朋友上CA升ACO個陣佢連會考全科合格都無照請，E+大學生都搶緊。

灣仔區啲人(尤其軒尼詩道官立小學)可以靠攪珠入皇仁
咁皇仁自行分配(即係計成績,面試 學校親自揀人嘅位)嗰時自然會收曬九龍新界最叻啲人先
屋邨學校年年考第一 有啲校外比賽獎 一樣可以入到 大把呢啲例子 反而勁小學競爭大 你考唔倒前三名 連面試都無
至於攪珠 就算住灣仔區 除非讀軒小 要攪珠入都係極難 搬屋其實唔會易咗

女朋友屋企人。

寫呢篇野既人係咪讀過名校？

唔係間間名校都係競爭意識咁強
真係好多都係hea 底...不過大部份都醒同易教就真

會日谷夜谷既多數都係d 二線band 1 同地區名校

仲聯校ball ，幾耐無聽過
咩年代？你估三十年前咩
而家仲要靠ball 黎識女仔？
三十年前就真係啦，某女校畢業生大部份都係嫁俾某同區男校

人工一世唔升？ 唔會結婚同另一半一齊儲？

咩商科俾人壓價 工程俾人拖數都要講 咁洗唔洗講埋啲傳統藍血職業 例如做醫生可能會醫死人做律師打輸官司會冇人幫襯？

上流完係令你由窮人變到可以有一定嘅生活質素 唔明點解你成日講其他人點點點 其他人關你咩事

可以收窄到差異嘅人少唔係仲正常？ 有幾多窮家子弟識得諗將來 而唔係望天打掛 怨天尤人 不嬲有錢人同窮人最大嘅差異係mindset

名校生最重要係有保險
身邊上唔到u嘅一係就讀asso考個3.8gpa返嚟
一係去澳洲英國讀

另外我當年讀都係同人鬥走堂
去ball溝仔溝女咪又係講廣東話

不過圈子人脈好過bank2,3係啱嘅
啲仆街仔暑期工係去老母間律師樓到做

窮人點努力都係幫有錢人打工

國際學校重多呢啲人

網吧有咩壞人 小學開始去

商科工程緊係要講啦，唔係點突顯到有錢人望入專科既心態，報考GES 個班基本上非專科不入，唔得就去外國升，而窮撚幾多係升到上大學水泡科都偷笑，都仲未人工升既金額幾大機會仲慢過樓價金額，而醫生真係醫死人都大把人幫襯呀，律師做事務唔駛點驚無得撈。

個題目本身就係寒門、貴子、差異，唔比咁討論黎做咩?

以前做讀書不成可做政府，而加一樣，問題係當年有退休金有長糧，而加有合約制政府工，仲可以去到主任級。

中產家庭表示好撚後悔當年入左間band3
日日傻下傻下咁就一日
唔識點同人相處，冇目標日日番學等放學
就算大個之後同番差唔多家境既人玩
都覺得性格，見識，談吐，社交上同佢地有距離

你應該係開心先係，如果係屋企人當年肯俾錢你，每日打機溝女，真係中產或者有錢人同窮人最大既分別係有多幾次CHANCES ，ASSO 留學 RATAKE GCE IAL，窮鳩兩下推你出去返工啦。

一個post睇穿香港人 包括連登仔始終都係用錢/社會地位去衡量人嘅價值

以前有人話香港經濟重係咁谷落去遲早變日本咁嘅低慾望社會 但睇嚟唔會了

依個世界不嬲用錢/社會地位黎睇人
你唔係咁天真信人人平等下話?

又喺stealjob d ff 文

成尻日寫埋d 冇哩內容既呀媽喺女人野

咁over simplify 成件事咁名校個個都入u 啦

lm

窮人黎講/冇錢人黎講

的確老豆老母冇拖累自己 有錢比自己讀大學其實已經好好

其他野網絡 咩老豆老母學歷唔高呢d唔好搵藉口

的確比老豆老母累又成功到d人 抵佢店

啱呀 所以諾貝爾和平獎 文學獎 普立茲獎香港人未拎過

拎得獎果班社會地位都好高下

馬拉拉社會地位高

劉曉波社會地位高

就算唔講而啲世界知名獎項

運動玩到全球頭十都冇人識啦

說到底香港人眼中淨係得錢

根本無人睇唔起佢地
係你以為人地睇唔起

唔同意 利申 草根名校生

唔覺咁有競爭 又唔多同學真係咁好前景

傻閪 唔係話睇唔睇得起呀 社會地位唔係講緊社會認同呀

六八九社會認同唔高 代唔代表佢社會地位低？

偷換概念都高明少少

Sry 689社會認同應該係低至啱

人地睇你地香港人咪又係Chinaman

你岩
但係可唔可以唔好講到我香港先有
根本個個國家都係睇錢行先

網吧多毒撚

有冇諗過點解人哋唔會咁睇日本人

算啦

你地香港自己衰就衰啦,拉埋人地落水
垃圾!

其實美國人只認可日本人,歧視全亞洲

唔係個個國家都冇人睇錢行先 而係得華人地區先會睇錢睇得咁重要

先唔講日本普遍後生冇動力搵錢

芬蘭講緊大學最難入嘅科唔係醫唔係律師 係教師

意大利講緊一年有1/3日子係放假

人哋有時間會睇書 做嘢去增值自己 培養更好嘅personality

香港 ？度波度馬度股仔 有時間睇書？不如返多份炒散啦 唔做嘢賺錢=唔努力

除左舊生network好之外其他都有D夾硬wor
以前都有唔少名校係津貼可以攪珠入 就算窮學生都可以入到 同非名校既冇咩分別

不過今時唔同往日 間間都轉晒直資

因為普通人都好努力搵錢養家

閣下覺得自己特別，與眾不同的地方係邊呢

Sry講漏咗樣 就係香港人漠視文化嘅程度係連自己嘅語言都漠視埋

鬼佬問唔該同多謝有乜分別都可以有土生土長香港人答唔出 已經唔好話咩正字 寫法 語法

啱呀

另外有食藥 有錢請老師再教

甚至拎tips

根本就由學校決定左個學生一生
好心d垃圾學校就咪撚導鳩人讀書
叫學生學多一技之長仲撚好

私補補過唔少名校，有啲其實好廢，唔一定名校就全部都係精英，名校都有食物鏈底層/凡人級數存在。但無可否認有啲真係會令人感受到窮人同有錢名校生嘅差異。
成績上差距反而最唔明顯都唔重要，重要嘅係佢地嘅眼界、心態、睇野角度、家教同窮撚差好遠。當然，仲有令人望塵莫及嘅優質生活

00後出生時已經過咗97，政治動蕩咗多年都仲生，唔怨父母點得呀？

補過間名校中文覺得老師質素都幾參差 但好多基本字都寫錯，睇佢地教材都覺得幾hea，似係百度copy返嚟嘅野。考嘅野都唔難，考親試都俾曬tips叫學生淨係背間咗嘅答案，然後出條mc、填充咁

冇錯我而家嘅處境係咁

但係出到去同人相處人哋名校仔社交技巧真係勁過我好多
出到去人哋只會覺得我傻下傻下

睇少d stealjobs la
日9日講埋d山係石頭海係水既野

鬼唔知窮人生仔正仆街咩

真係好撚憎香港呢個地方，咩都係有錢玩哂
窮撚學生就算辛辛苦苦上到大學，出到黎又要揹十幾萬債，但宜家大學生揾得又唔係特別多過人
相反名校仔即使公開試衰左，都有屋企人送出國，返到黎點都有啲野揸下手唔會折墮得去邊

同埋你大個會成為一個點既人，完全係睇你父母點樣栽培你灌輸你啲咩
如果你父母由細到大都唔撚理你，乜都由你既
咁第時你一定係個好懶散做咩都提唔起勁既人

但如果你父母咩都會督促住你，又會教你管理時間個啲
你自自然然都會成為一個識得自我督促既人

呢啲係由細到大一路灌輸既觀念，唔係話靠自己就改變到

我還是愛美國,生命多左好多可能性

過多十年你自然會結婚停落來，到時你同佢地既分別就只有職業、品味、有幾多樓同股票渣手，到最尾多樓多股先會係最後既贏家，除非你目標係醫生律師。

都係果句 一山高還有一山高
冇錯，對比番中學果班公屋窮撚我的確擁有多過佢地好多
但出到去人地已經係多我屋企幾多層樓幾多個物業

好認同
所以真係窮人生仔正仆街黎

2.唔認同
一到學界足球就比董之英屈佢班名校臭機
唔夠踢就玩改規話唔比班職業球員踢
再唔係就比國際學校班鬼屈身體質素

我嗰陣都係笑尻人只係識讀死書，同只求升班，但最後入到大學嘅係我

除左第二點外 其他都認同
識幾多名校出身都屌柒佢地老師知唔洗出力班人都會讀書所以hea教
父母個part真係感同身受
識得個女仔屋企好有錢
佢老豆間中會黎同佢傾下生崖規劃 了解個女目標再鼓勵佢
差反窮撚中學未畢業已經問你幾時出黎做野養佢地
隔離屋啊陳伯個仔做保安比家用請老豆飲茶幾叻云云

入到去同啲同學難以溝通，社交亦因無錢難以維繫

老豆要睇馬；老母要睇tvb 低質師奶劇，嘈住你溫書

窮點樣唔係垃圾

啲名校師兄師姐出錢幫返自己師弟師妹

諗完都係失敗者居多

傳統名校係全港性

嘥鳩氣啦 所謂名校啲老師有九成係辣殺 岀卷一係抄Question Bank 一係就冇睇過公開試pp就亂撚咁岀

名校嘅好處係自由 唔需要做太多無謂野 想考好成績咪去補習 唔使補課 想向運動同音樂發展都有相應嘅資源

如果話係因為師資真係得啖笑

地區名校通常每年都係差粒星先出到狀元
每年出幾個33-34分
話就話英中 但係基本咩上咩科都係中文教
就算讀到書
體育 音樂 外語 見識都係零
直入大學應該得一半
但經asso/retake最後8-9成都可以入到u

中撚哂 較撚到個電視勁鳩大聲，又成三,四點先瞓
屋企又細撚到仆街又冇書枱 得廳個張飯枱

咁樣我比你温睇你温唔温到???

我以前有一個女友係律師， 食飯嗰陣人哋父母就喺度講新聞時事，文化歷史；
另一個就屋村妹， 每次見到佢父母嘅時候都響度講緊三姑六婆嘅是非同埋tvb劇情……

真心完全唔反對以上講既野
但係搵錢/職埸上同呢d 野有幾大關係我質疑

真係咪撚鳩
非名校有幾多人讀8科？

單計讀書
傳統名校英文>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>地區名校
9成可以拎5 一半人拎5**
又多鬼佬
又有資源教Ielts
又會迫你講英文
又有得讀英國文學
用一世都追唔返呢個差距

只有1係啱 其他唔一定 睇人睇運
利申 傳統名校

點解呢到愈來愈多分化Post
樓主開post之前有冇諗過連登有幾多中學生呀on9

簡單例子
杜汶澤讀男拔
會考4分
英文B(4分) 其他科F, U 同abs

其實阿澤啲英文真係唔差
睇開佢啲節目聽過佢講幾句英文就知

讀十幾年唔覺嘅

great post

daddy

qc正一窮撚名校,open day d有錢仔一見到個環境真係頭也不回

我就係例子
初中 屋企唔會買野畀自己 錢又無 機又無得打就群埋班會請你去網吧 食煙既mk仔
成個初中就係咁過
去到高中先知讀書好緊要 好努力好努力 都係考英文考得個3
最後retake 升分入咗hku 廢科
宜家靠pt 搵錢養自己

我想講，唔係話自己點努力乜柒野
係窮撚 ，一般家庭，同名校生差距真係好大
入到u自然會覺得首抽，家庭教育真係好撚重要，你地d名校撚唔會明，因為你地由細到大都係個良好環境成長
有曬路行。

真。
每次見到呢d post 就好撚有同感

就算傳統名校都大把讀唔成書要敗走外國嘅人喇

講到啲名校仔天花龍鳳咁
結果咪又係做社會上一粒齒輪？

個個只為爭名奪利
有幾多人真係得到更多知識而學習？

寫得呢種文既人通常都好半桶水認識

教人放棄，不如教人積極面對

sad but true

有父幹既咪為知識囉，香港地手停口停呀，冇父幹讀書唔為錢，一世都抬唔起頭呀。

人地名校dse失敗可以去外國，比成百幾萬讀書，窮撚係香港最多讀asso hd, 差幾遠唔洗講啦分分鐘仲要返pt揾散洗錢

分別窮撚敗走地盤,有錢人敗走外國

成日有人講，窮人mindset先係問題，
我屌你啦，你係香港日做夜做，出黎30k人工，都有排先買到樓啦，人地daddy一個唔該送左層6m樓比個仔啦，你30k. 要幾耐先夠6m呀。

當你裝備好自己，fg入埋bankmt又30k人工啦，人地已經打緊風流工，有daddy層樓獨居緊啦。你仲做緊狗呀，仲覺得自己好努力好威

面對現實啦，有d差距唔係你努力就追到嫁啦，人地父幹撚，有人安排晒返咩工，讀邊科，一畢業daddy講兩句就入左間公司做啦，你？ 仲博緊條老命去揾intern呀，練英文呀，操apt ja

咪就係，我識得二個有錢仔，二個都讀唔撚掂加拿大中學，走返香港，一個阿爺比咗舊錢佢（幾球加紙），回來開電腦公司，行行企企過日晨；另一個毛都冇比，要打散工過日子；

其實唔好講咁遠，你屋企有錢，請人教你學英文，講到正好多；冇錢，讀到碩士，咪講到搓胸；

等於打機,一個就神裝加攻略加十條命,一個就打地獄仲要1-2條命。

咁就唔關事啦 因為你係蠢撚姐

入band 2雞校
個個pre高5-10分

你呢個英文stat應該得全盛dgs先可以做到

至於多鬼佬...如果講同學,南亞裔算唔算?鬼佬多數讀國際學校 如果講老師,只限直資嗰啲囉

教ielts...少部分直資可能會嘅,好多連dse都係求其教架咋

迫你講英文 呢樣地區名校先最鍾意做 傳統名校出名自由 好少迫人守呢樣嗰樣校規

真係唔好同人比較咁多
人生online本來就唔應該同其他人比

自己生於咩階層
死喺咩階層
先係自己嘅成績表

同打麻雀一樣
起手係天注定
冇得怨咁多

Stealjob呢d弱智page仲有人睇
D 資料次次都係流

不過正常人考ielts個分點都夠你去英國讀foundat嘅
迫英文真係唔覺有 有都冇人理啦

為知識而學習？唔好ff啦
衣食足而後知榮辱

你個人都未撚可以正常生活，你同我講為知識而學習

同埋
香港呢種垃圾教育制度

根本就係要根絕後生想學習既心
反覆操練，個精神面貌已經差哂
自行了結其實都真係情有可原

學界足球董之英屌打傳統名校
輸到佢地要玩規矩要禁人出賽
再唔係就比班鬼仔屈佢臭機

撚洗迫英文 通常唔差得去邊
守校規好似係男校先唔多理 女校都嚴

其實書係自己讀 peer好重要
宜加香港就係唔公平
公屋仔去到中層 top tier就impossible

不過發達又未必係人生唯一目標 住公屋去日本開心過住私樓捱通頂

學習氣氛呢樣係幾中，名校生預左要背負住學校個名黎生存，就算最壞果個都係「衰極有限」
所以有時even啲band3學校都要另外衍生一班「精英班」其實唔一定佢地係精英，只係身處果度舉手問問題係唔會俾人笑同歧視先

其實你講既問題係資本主義既問題

有錢係玩晒係正常的

就有如你靚仔就可以食盡天下女(資本多)

但你樣衰真係出POOL都冇可能(資本少)

Welcome to the world

有錢同無錢一樣有入神科同揸兜
窮村校都會有人入神科但可能每年佔比例好小
有錢仔有嘅生活都唔同窮人
有錢人有自己間房自己張枱
屋企無野憂慮，暑假成家去旅利
窮人同兄弟姊妹逼埋一間房
就算外面溫完書返黎見到老豆老母嘈生曬都唔開胃
你話窮人邨校入到神科唔會無，亦好多人話讀書靠自己
但無屋企推一把條路會難行啲

窮撚就怨自己身世唔努力

名校間果種同輩競爭同學習氣氛渲染，普通學校好難想像到

就好似我呢類中學淨係掛住食女既垃圾，當年會考都有27分

最記得一個小學呀蛇教數學講過，大家都係咁聽書，點解人地考80分，佢就考60分？佢想講就係佢教到叻人出黎，大家都係咁聽書，60分係佢自己廢，大大聲侮辱個60分

狀元代表乜？以後人生就一帆風順？

笑死
你話直資名校生家境好都話姐
皇仁仔大把屋企清貧到

再講 中學讀唔讀名校同升大學無關係
三大入面大把係非名校畢業生啦
所謂學習氣氛唔同 根本就係連大學都入唔到嘅非名校畢業生要搵理由安慰自己

又講下人脈
乜你覺得就算比個公屋仔入到co-ed
佢有可能識到真心friend咩
講緊畢左業都keep到嗰d

睇你都係資質平庸果d, 咁都睇唔明

呢堆狀元斬左對手都以後唔駛憂, 而家叫做覺得讀書幾好玩, 唔覺意考個狀元返黎玩下咋

講咁多做乜鳩
入得名校好多都係本身有返咁上下聰明先入到
個學生自己已經係好大既優勢 名校因素係輔助

直資個D都算 應該真係有米
但連官津名校個堆都assume晒所有學生都有家底
呢個討論既basis已經錯晒

有錢仔自己睇到將來 窮撚睇到自己冇將來

你覺得自己無搵錢嘅能力咩？

一直都知

人地非名校直資中學果陣出trip去歐澳美加，我當年間濕鳩雞校去廣州

調返轉講，係環境迫你變得更強
如果你唔係傳統名校出身，你有冇咁大動力去改變自己?

不過黑心啲講，唔製造一定數量低端人口嘅話
中產向下流嘅機會就好大

係啲所謂大學神科入邊，例如hku medic
名校畢業生入到去，已經大把師兄師姐教路，教你睇乜嘢書，點樣温習，考試技巧等等
相反非名校畢業生，入到去完全舉目無親，乜support 都無

識你老鼠咩
咪又睇你自己

起碼唔會爭仔燒你下體啦，名校生用實力鬥爭

名校學生會話自己冇咩點溫書 實際狂刨書
一般學生會話自己成日溫書 實際hea溫甚至冇溫

名校生大學畢業後做律師去大行見工，隨時係你師兄叫你去見工；
屋村學校就…

住私樓去日本

活係香港咁耐, 唔係唔知嘛....

讀書叻有咩用?

老豆有錢已經夠

利申 夾心階層 少數津貼傳統名校

畢左業之後見識多左先知傳統名校真係好有優勢

學校係特登營造同輩競爭心態，等啲學生可以自己進步
未睇篇文之前仲以為呢啲係學校基本嘢，間間都有

多課外活動
比起啲二線band 1，傳統名校唔洗谷成績
又有多啲資源人脈去搞
有咩需要同班校友講差唔多要乜有乜
好多同學都係中學時就可以揾倒興趣再深造
正常大學先教嘅嘢，我地中學已經玩唔少

唔係話要吹奏啲咩
係要俾班唔係名校嘅中學生提早知道個差距
依家起步追，睇少啲TVB讀多啲書，提早計劃，入科揾食少少嘅，都仲可能脫倒貧
唔係你入到U先發現唔夠抽，甚至入唔倒

我以前咪又係咁讀書

瞎少d stealjobs啦

個人修養 學習環境 可用資源 人脈 樣樣野屋企有錢就已經玩曬

其實家庭好已經贏咗

自由度可以話無限，想做乜就做乜

DSE行 absolute grading 再增加難度 + 炒晒D鳩讀書既教畜已經可以solve一大半問題

愈操-able既試卷緊係愈favor多資源既名校仔

雖然好想叫佢收嗲
但係駁五刀

舊制個班炒唔到架。長約公務員黎。

最重要基因問題唔講
公屋仔真係特別豬兜架喎

人地名校小學三年班分分鐘已經學緊你出面五六年班既課程
高年班就學定中一二三
上到中學又早過你開始操卷
點鬥呀

最認同係第一點
認真問問題 認真讀書會受到奇異目光

最後一段
重要俾班口口聲聲話名校都唔係咁特別嘅名校學生知道,其實佢哋已經好幸福
上邊唔少名校學生嘅留言都睇得出 佢哋唔知道基層學生同佢哋差距有幾大
班離地高官可能細細個都係咁

LSE香港d老闆係唔識

同意

其實名校又點, 只會係眼光 通識"有機會"比同年紀人廣d, 英文好d, 交際能力可能好d。

讀完書出黎做野, 非專科 有好多工都唔會一次過用得曬你既soft & hard skills。

除非你係bachelor first hon想直上phd, 中學可能會關事, hku有d professors真係會睇

講搵工, 老闆最多睇你邊間uni, 咩major, 有無IELTS/TOEFL, 老闆同你讀同一個major, 學既野都

會因為時代唔同而唔同左好多, 佢會連你識d咩都未必清楚

不過做d需要英文好既工, 個starting pay真係高2-3k

利申: 而家返緊外資, 英文溝通為主, 同上司讀同一個major, 但佢d technical theory已經唔記得曬,

日日對住excel幾百格數又唔肯學寫macro, 講management連standard form of xxxx contract都無

背

你講左咁多經
重點只係想講出左社會，中學冇人睇
但其實人地討論緊既係成個家底
姐係父母見識，屋企有冇錢，人脈關係
鬼得閒理你讀邊間中學咩

不如我又分享下
我寒門過全連登
係連門都冇
中五果年，有個小學同學同我講，你讀乜柒書，d A俾名校拎哂，邊輪到你呢個小學第尾

結果佢第一年CE 7分，第二年CE 11分
而我就不過不失2x分
但之後高考衰左( U 左PURE MATHS)
但冇放棄，跟住碰到第一屆DSE，成功自修入大學
大學grad左後，有幾份工上賊船(低人工/太閪/俾人炒樣樣有)，不停轉工轉工，呢家終於穩定下來，份工hea而人工夠糊口

我想講既係，人生同人生係冇可比性既
每個人都總有失敗，冇人一世一帆風順
尋日跳樓日個夠都住跑馬地啦
我有補習學生住赤柱獨立屋，中五輟學老豆送去英國讀書，結果日日係果邊吸毒，呢家仲有個repeat year 1
仲有巴打試過幾年前瞓街，而家四皮幾一個月
只係有班連登仔唔靠自己嘗試，只係識去埋怨，又唔諗下如何進步

我預左比你地話咁廢就唔好拎出黎獻世
但我想帶出一點，冇父幹又點，自己唔識努力?
雖然要走好多冤枉路，但崢嶸頭有有青天既

其實以前寒門都係難出貴子

宜家你見到嘅成功例子（戰後嬰兒潮5-70歲個班）只不過係少數黎
大部分都係霉dum the 嘅廢中廢老黎（比如我老豆d中學同學會re-u, 一班人係得一兩個係叫做有d成就，其他好多都係平庸吹水之輩黎，而太廢嘅係連出席都唔出席Tim)

又或者咁啱因為呢30年個經濟升浪而令佢地身家水漲船高，而令大你有錯覺覺得佢地係成功姐

好多人肚入面都係乜7都冇

你寫漏左基因，通常有錢人都係專業人士，本身讀書叻，虎父無犬子，通常下一代讀書都叻，你留意下。

名校可以train到你英文好啲，交際能力啲，同埋more presentable
淨係呢幾樣已經幫你見工interview打低其他平庸嘅對手